遙距抗疫 黨刊發文斥地方官失職 習帝卸責群臣 營造與民同怒

遙距抗疫 黨刊發文斥地方官失職
習帝卸責群臣 營造與民同怒

【肺炎大爆發】

內地肺炎疫情持續，中共總書記習近平再度在北京遙距指揮抗疫，昨分別到軍事醫學研究院和清華大學醫學院「親自指揮」抗疫，要求科研人員「加速推進新型檢測試劑、抗體藥物、疫苗和診療方案等」，支援抗疫前線。同時，習又在黨刊《求是》刊文，炮轟地方及部門官員處理疫情「進退失措，朝令夕改」，甚至「違法犯罪」等，大有將這次疫情責任卸給下級之意，惹疫區官員提心吊膽。

疫情下，上海街頭高掛着習與中共的宣傳橫額。 路透社

與上月10日到北京街道居委會「考察一線防疫」一樣，習依然不敢赴武漢前線，而是在距武漢一千多公里的北京「遙距指揮」。新華社指，習昨午先後到軍事醫學研究院、清華大學醫學院，考察新冠肺炎疫情科研工作，了解疫苗、抗體、藥品、快檢產品等研究和應用進展；要求科研人員加強藥物、裝備研發，提高治愈率、降低死亡率；又指防控疫情有兩條戰線，一是防控第一線，一是科研和物資生產，希望科研人員加快新型檢測試劑、抗體藥物、疫苗和診療方案等攻關。

領導能力受質疑

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

同日，中共黨刊《求是》官網刊出習的署名文章《全面提高依法防控依法治理能力，健全國家公共衞生應急管理體系》，全文2,800字，撮錄習上月5日在中央全面依法治國委員會第三次會議及14日中央全面深化改革委員會第十二次會議的講話內容。文章不點名批評部份地方和部門抗疫表現進退失措，措施朝令夕改，甚至出現嚴重妨礙疫情防控的違法犯罪行為，引起群眾不滿。習要求提高依法防控、依法治理能力，保障防控工作，維護社會穩定。

這是《求是》上月刊出習2月3日在政治局常委會上有關抗疫講話全文，聲稱習早在疫情爆發之初的1月7日，已就武漢疫情「作指示、提要求」之後，另一篇為習「推卸責任、向下問責」文章。浸會大學新聞系高級講師呂秉權向本報表示，《求是》再度出手為習張目，反映武漢疫情向全球蔓延、外界責怪中共並及質疑習領導能力的壓力越來越大，《求是》兩度刊文為習卸責，紓緩壓力，將問題歸咎於究地方官員，營造習的英明神武形象。

學者︰公關伎倆

呂秉權指，習文提及「人民不滿」只是表面文章、公關伎倆，反映習利用人民不滿「營造自己和人民站在同一陣線，對地方的錯誤做法恨之入骨，以方便他對問題官員手起刀落」。呂指，習批評官員進退失措，或指官員決策不夠果斷；朝令夕改則指官員頂風作案，如習要求武漢落實封城措施，當地政府卻突然半解除禁令；至於所謂有違法犯罪，非指地方官違法，而是指地方出現歧視病人、襲擊醫護、封堵民宅等亂象，「疫情期間部份地區亂象頻生，反映地方官員管理不善」。

新華社/《蘋果》記者

同777無分別
有咩事都好，全部推哂比人
怪唔得咁夾得黎

都係拉番十幾隻支那領導以保帝位